<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alphago on Hugo Themes</title>
    <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/series/alphago/</link>
    <description>Recent content in Alphago on Hugo Themes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/series/alphago/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Alphago : ตอนที่ 1</title>
      <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/1/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alphago(2017) คือหนังสารคดีที่ถ่ายทอดความเป็นมาของ &amp;quot; อัลฟ่าโกะ &amp;quot; (Alphago) ในช่วงของการพัฒนาโปรแกรมเพื่อเตรียมตัวเข้าแข่งขันกับนักกีฬาโกะมืออาชีพระดับ 9 ดั้ง อย่าง ลี เซดอล (Lee Sedol)ผู้มีดีกรีแชมป์โลก 18 สมัย&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alphago : ตอนที่ 2</title>
      <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;สิ่งที่เราจะกล่าวถึงในตอนที่ 2 จะเป็นรายละเอียดของเกมทั้ง 5 เกม ที่ ลี เซดอน นักเล่นโกะมืออาชีพ 9 ดั้ง แชมป์โลก 18 สมัย แข่งกับเอไออัจฉริยะอย่าง AlphaGo โดยเพิ่มมิติทางอารมณ์ของผู้เล่นจากภาพยนตร์สารคดีเรื่อง Alphagoเข้าไป&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alphago : ตอนที่ 3</title>
      <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/3/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;หลังแพ้มาสองเกม&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตอนนี้ลี เซดอลรู้แล้วว่าอัลฟ่าโกะไม่ใช่โปรแกรมหมากล้อมแบบที่เขาเคยเจอ มันอัจฉริยะและสามารถสร้างสรรค์เกมรูปแบบใหม่ๆที่ไม่เคยมีมนุษย์คนไหนทำได้มาก่อน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เกมสามนี้เขาต้องสู้แบบหลังชนฝา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หากแพ้เกมนี้ เขาจะแพ้แมตช์นี้ทันที แต่หากพลิกกลับมาชนะได้ มนุษย์ก็ยังมีความหวังในเกมต่อไป&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overview</title>
      <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/</guid>
      <description>แอลฟาโกะ (AlphaGo) เป็นโปรแกรมคอมพิวเตอร์ที่เล่นเกมกระดานหมากล้อม ที่ได้รับการพัฒนาโดยกูเกิล ดีปไมด์ ของแอลฟาเบต อิงก์ ในกรุงลอนดอน แอลฟาโกะมีรุ่นสืบทอดที่มีอานุภาพมากกว่าถึงสามรุ่น ได้แก่ แอลฟาโกะ มาสเตอร์, แอลฟาโกะ ซีโร และแอลฟาซีโร
ในเดือนตุลาคม ค.ศ. 2015 แอลฟาโกะกลายเป็นโปรแกรมคอมพิวเตอร์โกะตัวแรก ที่ชนะนักหมากล้อมอาชีพโดยไม่มีแต้มต่อบนกระดานขนาด 19 × 19 เต็มรูปแบบ ในเดือนมีนาคม ค.ศ. 2016 มันสามารถเป็นฝ่ายชนะอี เซ-ดล ในการแข่งขันห้าเกม ซึ่งเป็นครั้งแรกที่โปรแกรมคอมพิวเตอร์โกะสามารถเป็นฝ่ายชนะมืออาชีพระดับ 9 ดั้งโดยไม่มีแต้มต่อ แม้ว่าจะเป็นฝ่ายแพ้อี เซ-ดล ในเกมที่สี่ แต่อีก็ยอมแพ้ในเกมสุดท้าย ส่งผลให้แอลฟาโกะเป็นฝ่ายชนะด้วยผล 4 ต่อ 1 ในการยอมรับถึงชัยชนะ แอลฟาโกะได้รับรางวัล 9 ดั้งกิตติมศักดิ์จากสมาคมหมากล้อมแห่งประเทศเกาหลี รายการดังกล่าวและนัดท้าชิงกับอี เซ-ดล ได้รับการบันทึกไว้ในภาพยนตร์สารคดีที่มีชื่อเดียวกันว่า แอลฟาโกะกำกับโดยเกร็ก โคหส์ ผลงานนี้ได้รับเลือกจากวารสารไซเอินซ์ในตำแหน่งรองชนะเลิศของความก้าวหน้าแห่งปี ในวันที่ 22 ธันวาคม ค.ศ. 2016
ที่การประชุมสุดยอดหมากล้อมแห่งอนาคต ค.ศ. 2017 แอลฟาโกะเป็นฝ่ายชนะเคอ เจี๋ย ซึ่งเป็นผู้เล่นอันดับ 1 ของโลกในเวลานั้น ในการแข่งขันสามเกม หลังจากนั้น แอลฟาโกะได้รับรางวัล 9 ดั้งระดับมืออาชีพจากสมาคมหมากล้อมแห่งประเทศจีน
แอลฟาโกะใช้ขั้นตอนวิธีคำนวณแบบการค้นหาต้นไม้มงเต การ์โล เพื่อหาตาเดินของมันโดยขึ้นอยู่กับความรู้ที่ได้ &amp;ldquo;เรียนรู้&amp;rdquo; ก่อนหน้านี้โดยการเรียนรู้ของเครื่อง โดยเฉพาะโครงข่ายประสาทเทียม (กระบวนการการเรียนรู้เชิงลึก) โดยการฝึกฝนที่ครอบคลุมแบบถ้วนทั่ว ทั้งจากการเล่นของมนุษย์และคอมพิวเตอร์ โครงข่ายประสาทได้รับการฝึกเพื่อคาดการณ์การเลือกเดินของตัวแอลฟาโกะเองและเป็นฝ่ายชนะเกม โครงข่ายประสาทนี้ช่วยเพิ่มพลังของการคำนวณแบบการค้นหาต้นไม้ ส่งผลให้มีการเลือกเดินมีคุณภาพสูงขึ้น และการเล่นด้วยตัวเองที่แข็งแกร่งขึ้นในการทำซ้ำครั้งต่อไป</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
