<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo Themes</title>
    <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/authors/admin/</link>
    <description>Recent content on Hugo Themes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/authors/admin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A Little Book of BIG DATA and Machine Learning</title>
      <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/a-little-book-of-big-data/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/a-little-book-of-big-data/</guid>
      <description>&lt;p&gt;หนังสือ A Little Book of BIG DATA and Machine Learning ของ ดร.เอกสิทธิ์ พัชรวงศ์ศักดา เล่มนี้เหมาะกับคนที่พอจะมีความรู้ความเข้าใจเรื่อง Data มาในระดับหนึ่ง เหมาะกับคนที่เข้าใจภาพรวมแบบกว้าง ๆ เช่นนักการตลาดแบบผมที่อยากจะเข้าใจเชิงลึกลงบ้างอีกนิดหน่อยว่าโดยเทคนิคและวิธีการแล้วมีอะไรบ้าง&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Whole New Mind ทักษะด้านไหน “ชนะ” ในโลกอนาคต</title>
      <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/a-whole-new-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/a-whole-new-mind/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ในโลกสมัยใหม่ที่หุ่นยนต์เข้ามาทำงานแทนคนได้แทบทุกด้าน คุณจะแน่ใจได้ยังไงว่าตัวเองจะไม่ถูกทิ้งไว้ข้างหลัง? ทักษะของคุณกำลังล้าสมัยหรือไม่? ทักษะอะไรจะเป็นที่ต้องการในอนาคต? บริษัทสมัยใหม่อย่าง  &lt;a href=&#34;https://stackedit.io/%5Bhttps://bingobook.co/book-summary/how-google-works%5D(https://bingobook.co/book-summary/how-google-works)&#34;&gt;Google&lt;/a&gt;  และ  &lt;a href=&#34;https://stackedit.io/%5Bhttps://bingobook.co/book-summary/think-like-zuck/%5D(https://bingobook.co/book-summary/think-like-zuck/)&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt;  อยากจ้างคนแบบไหน? ในโลกที่มีวิธีทำงานแบบใหม่ (&lt;a href=&#34;https://stackedit.io/%5Bhttps://bingobook.co/book-summary/deep-work%5D(https://bingobook.co/book-summary/deep-work)&#34;&gt;Deep Work&lt;/a&gt;) คุณจะปรับตัวเข้ากับมันอย่างไร?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หนังสือ  &lt;strong&gt;A Whole New Mind&lt;/strong&gt;  เล่มนี้มีคำตอบครับ&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algorithmic Trading for Beginners</title>
      <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/algorithmic-trading-in-python/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/algorithmic-trading-in-python/</guid>
      <description>Python for Finance – Algorithmic Trading Tutorial for Beginners Technology has become an asset in finance. Financial institutions are now evolving into technology companies rather than just staying occupied with the financial aspects of the field.
Mathematical Algorithms bring about innovation and speed. They can help us gain a competitive advantage in the market.
The speed and frequency of financial transactions, together with the large data volumes, has drawn a lot of attention towards technology from all the big financial institutions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrape Wikipedia Articles</title>
      <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/scraping-wikipedia-articles/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/scraping-wikipedia-articles/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;how-to-scrape-wikipedia-articles-with-python&#34;&gt;How to Scrape Wikipedia Articles with Python&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.freecodecamp.org/news/content/images/size/w2000/2020/08/artem-maltsev-vgQFlPq8tVQ-unsplash-1.jpg&#34; alt=&#34;enter image description here&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this article I&amp;rsquo;m going to create a web scraper in Python that will scrape Wikipedia pages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The scraper will go to a Wikipedia page, scrape the title, and follow a random link to the next Wikipedia page.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I think it will be fun to see what random Wikipedia pages this scraper will visit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alphago : ตอนที่ 1</title>
      <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/1/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alphago(2017) คือหนังสารคดีที่ถ่ายทอดความเป็นมาของ &amp;quot; อัลฟ่าโกะ &amp;quot; (Alphago) ในช่วงของการพัฒนาโปรแกรมเพื่อเตรียมตัวเข้าแข่งขันกับนักกีฬาโกะมืออาชีพระดับ 9 ดั้ง อย่าง ลี เซดอล (Lee Sedol)ผู้มีดีกรีแชมป์โลก 18 สมัย&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alphago : ตอนที่ 2</title>
      <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;สิ่งที่เราจะกล่าวถึงในตอนที่ 2 จะเป็นรายละเอียดของเกมทั้ง 5 เกม ที่ ลี เซดอน นักเล่นโกะมืออาชีพ 9 ดั้ง แชมป์โลก 18 สมัย แข่งกับเอไออัจฉริยะอย่าง AlphaGo โดยเพิ่มมิติทางอารมณ์ของผู้เล่นจากภาพยนตร์สารคดีเรื่อง Alphagoเข้าไป&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alphago : ตอนที่ 3</title>
      <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/3/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;หลังแพ้มาสองเกม&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตอนนี้ลี เซดอลรู้แล้วว่าอัลฟ่าโกะไม่ใช่โปรแกรมหมากล้อมแบบที่เขาเคยเจอ มันอัจฉริยะและสามารถสร้างสรรค์เกมรูปแบบใหม่ๆที่ไม่เคยมีมนุษย์คนไหนทำได้มาก่อน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เกมสามนี้เขาต้องสู้แบบหลังชนฝา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หากแพ้เกมนี้ เขาจะแพ้แมตช์นี้ทันที แต่หากพลิกกลับมาชนะได้ มนุษย์ก็ยังมีความหวังในเกมต่อไป&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overview</title>
      <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/alphago/</guid>
      <description>แอลฟาโกะ (AlphaGo) เป็นโปรแกรมคอมพิวเตอร์ที่เล่นเกมกระดานหมากล้อม ที่ได้รับการพัฒนาโดยกูเกิล ดีปไมด์ ของแอลฟาเบต อิงก์ ในกรุงลอนดอน แอลฟาโกะมีรุ่นสืบทอดที่มีอานุภาพมากกว่าถึงสามรุ่น ได้แก่ แอลฟาโกะ มาสเตอร์, แอลฟาโกะ ซีโร และแอลฟาซีโร
ในเดือนตุลาคม ค.ศ. 2015 แอลฟาโกะกลายเป็นโปรแกรมคอมพิวเตอร์โกะตัวแรก ที่ชนะนักหมากล้อมอาชีพโดยไม่มีแต้มต่อบนกระดานขนาด 19 × 19 เต็มรูปแบบ ในเดือนมีนาคม ค.ศ. 2016 มันสามารถเป็นฝ่ายชนะอี เซ-ดล ในการแข่งขันห้าเกม ซึ่งเป็นครั้งแรกที่โปรแกรมคอมพิวเตอร์โกะสามารถเป็นฝ่ายชนะมืออาชีพระดับ 9 ดั้งโดยไม่มีแต้มต่อ แม้ว่าจะเป็นฝ่ายแพ้อี เซ-ดล ในเกมที่สี่ แต่อีก็ยอมแพ้ในเกมสุดท้าย ส่งผลให้แอลฟาโกะเป็นฝ่ายชนะด้วยผล 4 ต่อ 1 ในการยอมรับถึงชัยชนะ แอลฟาโกะได้รับรางวัล 9 ดั้งกิตติมศักดิ์จากสมาคมหมากล้อมแห่งประเทศเกาหลี รายการดังกล่าวและนัดท้าชิงกับอี เซ-ดล ได้รับการบันทึกไว้ในภาพยนตร์สารคดีที่มีชื่อเดียวกันว่า แอลฟาโกะกำกับโดยเกร็ก โคหส์ ผลงานนี้ได้รับเลือกจากวารสารไซเอินซ์ในตำแหน่งรองชนะเลิศของความก้าวหน้าแห่งปี ในวันที่ 22 ธันวาคม ค.ศ. 2016
ที่การประชุมสุดยอดหมากล้อมแห่งอนาคต ค.ศ. 2017 แอลฟาโกะเป็นฝ่ายชนะเคอ เจี๋ย ซึ่งเป็นผู้เล่นอันดับ 1 ของโลกในเวลานั้น ในการแข่งขันสามเกม หลังจากนั้น แอลฟาโกะได้รับรางวัล 9 ดั้งระดับมืออาชีพจากสมาคมหมากล้อมแห่งประเทศจีน
แอลฟาโกะใช้ขั้นตอนวิธีคำนวณแบบการค้นหาต้นไม้มงเต การ์โล เพื่อหาตาเดินของมันโดยขึ้นอยู่กับความรู้ที่ได้ &amp;ldquo;เรียนรู้&amp;rdquo; ก่อนหน้านี้โดยการเรียนรู้ของเครื่อง โดยเฉพาะโครงข่ายประสาทเทียม (กระบวนการการเรียนรู้เชิงลึก) โดยการฝึกฝนที่ครอบคลุมแบบถ้วนทั่ว ทั้งจากการเล่นของมนุษย์และคอมพิวเตอร์ โครงข่ายประสาทได้รับการฝึกเพื่อคาดการณ์การเลือกเดินของตัวแอลฟาโกะเองและเป็นฝ่ายชนะเกม โครงข่ายประสาทนี้ช่วยเพิ่มพลังของการคำนวณแบบการค้นหาต้นไม้ ส่งผลให้มีการเลือกเดินมีคุณภาพสูงขึ้น และการเล่นด้วยตัวเองที่แข็งแกร่งขึ้นในการทำซ้ำครั้งต่อไป</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แผนระยะยาวของ Toyota เมื่อถึงวันที่โลกเมินเครื่องยนต์ และคนไม่ซื้อรถ</title>
      <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/toyota-reveals-future-strategy/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/toyota-reveals-future-strategy/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;บทความและภาพโดย &lt;a href=&#34;http://www.headlightmag.com/toyota-reveals-future-strategy-and-mobility-for-all/?fbclid=IwAR2F-7Hka_BA6pLUIKhSHSWa88MxXPUqAKavWwQAgawMBb-frvnbQzqGrBs&#34;&gt;Pan Paitoonpong&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;บทความคุณภาพ อาจจะยาว แต่อยากให้อ่านครับ ได้ความรู้ (และไม่ใช่การโฆษณาประชาสัมพันธ์) เมื่อโลกจะไม่มีเครื่องยนต์สันดาปภายใน..เมื่อคนซื้อรถน้อยลง และคนที่ซื้อก็ไม่ได้อยากขับ Toyota จะเตรียม “เล่นกับอนาคต” ในแบบนั้นไว้อย่างไรบ้าง บทความนี้มีคำตอบ เมื่ออ่านจบ เราจะมองเห็นแนวโน้มของอนาคตอันใกล้ ซึ่งจะเปลี่ยนแปลงวิธีที่เรามองรถไปอย่างสิ้นเชิง&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บทเรียน 10 ข้อจากคนอายุเกือบ 50 ที่หัดเขียนโปรแกรมด้วยตนเอง</title>
      <link>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/10-lessons-from-programming/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knowledge-dragons.github.io/KM/articles/post/10-lessons-from-programming/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ยุคนี้ ใครๆ ก็บอกว่า การเข้าใจคอมพิวเตอร์เป็นเรื่องสำคัญ กระทรวงศึกษาธิการได้บรรจุวิชา “วิทยาการคำนวณ” ในหลักสูตรที่ต้องเรียนตั้งแต่ประถม&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
